[學佛][阿彌陀佛] 快樂就是包容，快樂就是不跟人計較

淨空法師：快樂就是包容，快樂就是不跟人計較

【快樂就是包容，快樂就是不跟人計較】

為什麼我們的心量這麼小，不能容人？人家有好處，我們嫉妒，人家有過失，我們在這裡笑話他，幸災樂禍。這是什麼心？這是迷惑顛倒的心。這種心造業，果報在三惡道，三善道都撈不到。為什麼要幹這些事情？古人講吃虧是福，真的，不是假的。吃虧是什麼？別人欺負我們，別人諷刺我們、毀謗我們、侮辱我們，我們能夠包容是福報。為什麼能包容？一切法不可得，凡所有相皆是虛妄。我們只要沒有分別、沒有執著，就包容了；我們有分別、有執著就不能包容，不能包容就產生對抗，對抗就冤冤相報沒完沒了，那就鑄成大錯特錯。

學佛的好處在哪裡？把這些事情搞清楚、搞明白了，一生過著最快樂的生活。快樂就是包容，快樂就是不跟人計較，為什麼？什麼都是假的。他讚歎我、稱道我也不是真的，不必歡喜；侮辱我、毀謗我、害我也是假的，不要接受，接受你就苦了，不接受沒事。不接受是什麼？不接受，他造業，我沒事，不要接受。

我們每天接受的是佛法、接受的是大乘，我們每天跟我們自己一起相聚的，是諸佛如來、諸大菩薩。讀經典，就是跟他們共同在一起生活，接受他們的教訓，增長我們的智慧、德行，這個生活多快樂、多自在！

原諒一切眾生，要像佛菩薩一樣，佛菩薩看一切眾生造孽、受報，生憐憫心、同情心、慈悲心，還要去救他們，還要去幫助他們脫離苦海。這是什麼？本分的事情，應該做的事情。這些作惡的人迷惑顛倒，可憐！他本來是佛，為什麼搞成這個樣子？迷了。怎麼迷的？有我就迷了，無我就不迷。有我，還有我的名聞利養，你怎麼會不迷？魔得其便，抓到你的小辮子，牽著你走。你好名，他來恭維你，你上當了，你被他牽著走了。你好利，他就都來供養你，你得依靠他，你不能離開他。他叫你做什麼，你乖乖的聽著做，你上當了，造那些業，轉眼之間地獄道去了。他是送你到地獄去，不是送你到天堂，不能不知道。

現在，就最近這幾年，恐怕還有個二、三年，這些妖魔鬼怪大行其道，也就是他們的法運達到最高潮的時候，這些神奇的事特別之多。禁不起誘惑的，全都上當了，真正修行人也免不了。為什麼？你還有一念貢高我慢，有一念自私的念頭，你就逃不過他的手掌，叫魔掌。唯一的辦法，讀經。我學佛六十年，我看得很多、看得很清楚，為什麼沒有跟他走？天天讀經，而且天天講經。講給別人聽就是講給自己聽，自己得的利益比別人利益大，別人頂多得三分利益，自己最少也得七分利益。所以這個事情，雖然說是自利利他，要說真話，真是自利。利他很少很少的，少分。自利大，自利什麼？定慧年年向上提升，境界現前如如不動，是定；看得清清楚楚、明明白白，那是慧。

國內、國外許許多多人都想邀請我，在他那個地方去常住，給我建了道場，富麗堂皇。我去不去？我告訴他，我不去。為什麼不去？我沒那麼大的福報。為什麼？正法興旺，必須第一個人民有福報，國家有福報，世界有福報，我們才有福報。如果都沒有福報，我們有福報，災難就來了。我們不是去享福，我們去受災難的。北方有幾個同學來看我，還畫了個圖給我看，將來在那邊建大道場。今天早晨他們人離開了，沒有看到了。今天早晨起來的時候，我開悟了。大道場可以建，怎麼建法？全部用蒙古包，不要蓋房舍。一片大草原，外面建個圍牆，這裡頭就是道場。裡面蓋一個大殿，大殿供佛的，人不能住，人沒那麼大的福報，人統統住蒙古包。你說，能有一千個蒙古包，一個蒙古包住十個人就一萬人。這個太好了！

人心真的在道上，生活要簡單，要苦一點好，苦容易覺悟。住上這些宮殿、豪華的建築物的時候，人就不想離開了，阿彌陀佛來接你，我這兒不錯，不想去了。這個地方住的實實在在很簡單，阿彌陀佛那裡好，我們就趕快去了，這對的。你看世尊當年在世，沒有任何建築，樹下一宿，日中一食，三衣一缽。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第五十四集） 2012/12/6

淨空法師主講

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛祖幫我含撚都唔計較

佛

想請問點樣係浮躁既社會做到?
我都想做到大師級咁理想。
如果環境避唔到要加班，返到屋企對住啲怨氣好重，負面既家人可以點樣平靜落黎?

念佛法門
follow 樓主個account 或者起底睇下佢其他post 有講